點解d後生仔女咁鍾意返大陸玩

成撚日返大陸食野 行街
把口話唔鍾意d蝗
但又要返大陸玩
咩心態

利申: 冇回鄉證

人哋冇錢出國玩咪要逼着返大陸囉

唔洗搭飛機，去一兩日甚至即日來回又得

返大陸
去中國

大把美國人、日本人、台灣人去中國玩，有乜問題？

因為呢度好撚多大陸仔囉

好玩囉

00後表示：幾時有講過唔鍾意啲蝗

我一得閒就飛歐洲
唔明大陸有咩好玩

秒

印象中連登唯一一次支持番大陸就係食狗肉
活剝狗肉刺身
就係為左響應愛狗港女
過百讚好

痴線佬

以前返大陸係一件好恐怖既事 如果同d同學講話不如返大陸玩 會畀人當你痴線 係咪有d咩企圖（除非你係飛仔）

依家d後生竟然返大陸當食生菜

去叫雞

鄰近贏國有咩好玩

年幾兩年前啲後生仔女仲對大陸好反感
又成日話大陸食嘢污糟啲蝗又乞人憎
但近呢年啲傳媒不停介紹大陸嘢
口講就話憎 咪又係照上去玩

00後:我是中國人

同樣嘅價錢 更高嘅質素

你揀埋啲十零廿蚊嘅黎食 就冇得講啦

你開心就得啦

成班毛都未生齊就上大陸玩，不知所謂

高登年代已經大把啦
北望神州
向西村上春樹
戲都拍埋

因為香港都冇野玩 又冇錢星期六日來回日本台灣囉

連登仔不願面對

返試去玩個D，本身都係支那種

以前大把麻甩佬都鍾意返大陸"玩"嫁啦

係 我識有條單非成日慫恿人去深圳食海底撈
溝咗支那種真係好淫

應該咁講 美國日本人都會去自己地方四周圍旅行

香港地方細 如果係痴住日本美國都會過關玩喇 咁岩痴住強國姐

叫雞又點同特登返大陸食地溝油嘅支那種00後呀

無論啲人點上大陸玩 啲youtuber點拍片講到大陸而家發展得幾好
我都係覺得去強國玩係好撚痴線 同埋點都覺得一定係啲地溝油個類嘢

90頭
自己對中共反感
但唔會否定內地有某啲地方係有進步
唔能夠同幾年前相比
例如商場規劃
始終上面優勢係地多
呢幾年深圳新起既商場都幾肯定冇邊個香港商場可比
而且新鮮感對香港人大得多
野食唔再係清一色譚仔大家樂太興之類

有咩分別
咪又係強國
叫雞高級D咩

反就一定係要盲反？

啲窮撚比唔起錢咪返大陸，跟住咪話日本有咩好去呀，大陸夠有啦仲平啦

人地一個星期返去揼下骨食下野
有錢都唔會飛日本一日半咁on9

起碼叫雞做足安全措施都冇咁易搞到成身病痛呀，飲支那啲濕鳩化學喜茶就難講喇

我對政權反感
對部份自大野蠻既中國人反感
係咪就等於我唔能夠認同深圳既商場規劃、娛樂性比香港商場高
我係香港人
係咪就等同我一定要認同香港既譚仔大家樂太興翠華比深圳商場入面既餐廳吸引
彈個斯德哥爾摩症就叫有logic
唔好眨低成個連登質素喇

窮咪冇野玩囉 一句到尾咪又係冇錢先去埋啲第三世界國家

班友會笑鳩支那抵制日韓美貨
只己就做盲反撚

其實點解要翻大陸揼骨
利申：買左張按摩椅收工翻屋企揼

大陸雞平靚正.完

因爲你冇fd
返去成班fd食下野係大堂吹下水鬆下腿
仲有你張椅冇得幫你起機

再諗香港啲臭閪八婆

我同朋友講我唔去中國 唔撚安全
佢話：以家大陸同以前唔同架 以家好好架 都唔知你驚咩
我心諗

有歡樂卡但好少返去 又熱又污糟 D野痴立立
D大陸喱好多都成身牛屎味 我都唔撚明有咩好玩

其實都係 聽落又好似唔錯，都係留返比你先

後生仔返去叫雞

比啲批判性思考
以理服人
從來唔介意唔同人有唔同觀點
但冇必要大家唔同觀點要屌鳩人係五毛打手支那狗之類
如果你覺得我係貶低緊香港質素你咪highlight返我邊句貶低緊囉
咪撚玻璃心過啲中國人喇連登仔

只己？你打乜春野字呀懵撚，讀返小學啦

成日執人口水尾又開POST回帶

因為佢地係蝗

信又好唔信又好 Keep住張卡嘅原因係怕自己grad撚左係香港無野撈/撈唔撚掂 都叫有張卡返去闖下
但大陸culture真係好撚難頂 始終搵食都好撚緊要

利申：Yr1返過支那做Intern 好撚後悔

台灣都可以即日

呢張好誘惑

洗乜留，東莞未收皮前已經成日返去
上面講咩唔安全，窮撚先返都係自己ff
一切都係講緊有冇骨氣既問題
心入面娛樂重要過政治立埸既人咪返囉

一日未grad一日都唔知咩世界 後生大把時間同本錢可以闖下唔洗限住自己 D大陸喱好撚蠢 乜撚野1040果D傳銷洗腦一街都中哂 要搵錢嘅唔洗同佢班傻閪有感情 有機會cap9大陸喱水你做唔做？我做呀！

因為大陸d雞特別cheap

你覺得on9啫
weekend 飛吓不知幾正

低質捉字蝨
冇野駁不如唔好覆啦

最撚爽就係賺鳩佢地D錢再一腳申撚開班大陸喱
再屌撚爆佢地 唔爽？

你面皮都幾撚厚架喎，似足用支那拼音個啲大陸蝗

老豆老母成日叫我一齊返去大陸食野去玩 我都覺得正路 因為佢地一個係親中 一個中立 當然由佢地自己去 唔洗預我
竟然有個好好既朋友 果時佔中都有份出黎幫手 仲幫手宣傳 自己香港自己救 今日佢聊我返大陸食好西
大佬香港咁多野食 都食到死啦 返大陸有咩好西食？炸曱甴？炸昆蟲？一收到個咁既message 好心淡
簡簡單單台灣都唔係好貴 需然都唔係好鍾意部分台狗既態度 但係點都好過大陸先啦 起碼夜市既小食真係唔差 點解要上去食？
已堅決反對返大陸

你咬住個錯字係到屌係到標籤冇意思
咪又係自己ff我係講普通話打拼音
上面講咁多野你駁下好過係到off topic啦柒頭

我上fb見到有啲page係咁吹奏大陸有咩好玩好食 明明以前淨係介紹香港地方

要搞清楚係憎緊個中國政府體制
定憎緊中國依個地方

d女上大陸都係去按摩 唱k
事實真係平過香港好多

唔攞先on9 做人梗係要用盡有既優勢
我未去過大陸都揸住張卡

香港又貴服務又廢 祖國又平又正 何樂不為

有冇人入成人台屌鳩個支那夜遊post
由舊登玩到依家架啦

大陸按摩好平時間又長

好心新假期個啲咪撚介紹啦

點講你鐘意啦
我地係到打咁多野都只係鍵盤戰士，純粹發洩個人情感
打爆post 10000個正評都好，都對件事無用
班女就繼續上去玩 發洩佢地既情感

首先如果你呢幾年冇返過大陸玩，就已經冇討論意義啦，一直嘅思想就係停留係10年前，治安肯定冇咁好嘅 ，其實最重要都係玩嘅平好多，食嘢又多款式揀， 身邊都有啲朋友唔肯返大陸玩，覺得好恐怖，但我哋都唔會逼佢改變啦，話佢啦，唔好講到返大陸就係錯咁咯

每個人對生活態度，追求嘅野都唔同，Btw大陸果種情操我未必有本事去體驗

一個地方就應該全世界任何人都有權去觀光，就算北韓都好
只係依家比政府措施影響左個觀感 甚至封鎖左個地方

如果唔係大陸，係d女成日上四川，西藏玩，咁又會點？

香港大把呢d偽君子講一套做一套
睇住成班當初佔中果陣反共反支那反到幾凶狠
而家咪又係個個星期上去食元素週期表叫支那愛滋雞俾錢人地賺
呢班冇骨氣既冚家產搬撚曬去支那住以後唔俾返香港就啱喇

話恐怖真係笑而不語
直接話因為政治立場唔會返都冇咁井底feel

係
集體將深圳rebranding 變咗做又打卡又文青嘅好去處。

雖然我都理解啲口講好憎大陸嘅人可以突然客觀地特登過去探索，
始終新，商場設計，環境設計果啲又靚，
聽人講係真係唔覺得自己返咗大陸，
加埋各媒體吹捧到唔去唔得咁，去先追到個潮流。

不過當真正鄙視一個國家一個政權，
係會打從心底不屑所有佢製造出嚟既一事一物
因為目的，意識，手段，都一定不良

Agger

冇喎，樓主識開咩女黎

上一輩廢老廢中廢青
留左咩畀呢一代既後生仔女

現實中唔會有咁多人勇於表達自己政治立場
就算心入面反支反共,現實都係收收埋埋,最多上連登講
至少見過身邊唔少人當時係fb,ig有出反支post,有出去佔中
但現實fd同fd交流就好少拉返去政治,更加唔會係朋友同事面前堅持立場,好多人怕比人恥笑
比人講兩講就一齊返大陸玩

比人拘留十五日機會大d

講政治可能怕傷感情 君子和而不同 好難做到

佔中個陣識幾個朋友都有企出嚟
話支持真普選個啲
睇返佢地Ig一兩個星期又返大陸飲喜茶 整指甲
大陸真係不了

就算大家都反共
只要有損友撩起返去玩
四五個冇咁強硬既和應,你唔去咪做毒撚
人地次次上去你就推,有幾多人真係做到

係連登講乜都曬氣啦
一味就睇蘋果日報
寫乜就照單全收
大陸係就係安全感低D
但唔可以否認新鮮感真係大好多
你話乜野地溝油 講到香港都有萬年油
個個地方都有黑暗果面
你黎黎去去都拎地溝油黎講
真係無辨法
利申 無錢個個月飛過日本

身邊最熟嘅朋友都堅決唔去支那玩
聽到啲同學去食咩海底撈唱k
我就真係不了
又話唔鐘意支那又上去玩
跟住搵藉口話係憎政權唔係憎支那
有小小著數就仆哂過去啦

去過好多地方，歐洲，美國之類，睇自然風景係ok,但城市遊就 我覺得cp值黎講真係得秦國可以同大陸比 平靚正

利申：成日周遊中國

究竟重有幾多人停留大陸重係八九十年代感覺

廣州 珠海 廣東文化仲深厚過香港 不過應該都變咗好多
利申 冇去過珠海 廣州好細個去過一次

都話新鮮感
你地即日來回日本邊有得咁計
又無話支持佢D政策
咁都唔得

有錢咪歐洲，冇錢咪台灣大陸，冇咩好討論
去旅行感受文化邊度都有意思，就算係印度、非洲、中國都有佢嘅特色

重讀小學
新鮮既解釋

雖然變咗 但歷史文物 古蹟都仲有保留返少少掛
但00後係唔係去睇呢堆嘢 就唔知啦

其實宜家好多人都會接觸到大陸文化 但係唔明點解啲人咁容易就受到呢種劣質文化影響到 翻大陸真係 唔明咁多人想走去呢個咁噁心嘅地方 尤其是食野個堆人 由細到大都講唔少食物安全問題咁都食得落大陸嘢

咪撚同我講宜家中國好好多唔同以前 呢個國家比多幾十年都冇可能文明到好似任何已發展國家咁 唔抗拒大陸人同文化可唔可以收收皮先

我宜家係外國讀書 識得一個珠海人 佢地都好撚憎 一堆自稱新珠海人 話一班外省落黎 好撚鍾意話自己新xx人 之後又會好似英國班穆斯林咁 打橫黎 文化入侵

返去玩？有咩好玩？
人話上去就上去 到底有無獨立思考

我都唔明

你話去睇中國名勝古蹟都算，去吃喝玩樂 使撚去中國深圳食咩屌

08年高登仔都好愛國，時間問題

又唔係去叫雞
番去食餐飯一日遊
咁最平又可以一班人去大陸係個唔錯既選擇
只要做自己岩既決定
根本唔會比大陸人影響到

冇錯

屌 咁人地邊度出世 佢想架？
支那人都有好人 不過機會率低撚過踩單車破處女膜姐
我識嗰個唔知佢係咪真好人
但目前我識撚咗佢兩年都黎
我覺得係

咁無得計喎
唔通你香港買野
原材料 / 中國産又唔買
咁你香港消費佢地都有錢袋
我開頭都好僧番上去
但今年番過就改觀左
商場同香港一樣 眼見既都算乾淨 夠光猛
有D商店香港無
但連登仔唔接受就無法子

痴撚線明知啲野食咁多問題
仲成日上去食野同飲乜鳩喜茶

冇乜話偽唔偽君子，正正就係你所講呢啲佔中嘅人當初反共好凶狠
先明白到原來做咁多嘢到頭嚟啲港豬都係唔領情仲鬧你怨你
充分明白到香港其實已經玩撚完唔會再改變到啲乜
既然改變唔到事實咁咪索性為自己攞返多少好處囉，呢個世界本來就係人不為己天誅地滅
骨氣呢樣嘢從來都係做俾人睇，以前啲人有骨氣係會俾人讚
不過喺而家呢個笑貧不笑娼嘅年代，特別係喺香港
你覺得一個人有骨氣但係冇錢vs冇骨氣但係有錢，邊個會被多數嘅人恥笑？

講多兩句，冇證又唔去攞嘅人都算啦，當慳返幾舊水
而有證但係為反而反所以堅持唔用/剪回鄉卡嘅人就實在戇鳩至極
反正香港一早已經被當做大陸一部分，香港每年又俾咗咁多錢大陸
而呢張回鄉卡只不過係香港人嘅基本福利，你唔用咪又係蝕俾佢囉
回鄉卡只係一種工具，唔用/剪卡亦都改變唔到香港嘅大局，呢種示弱人前嘅表現只會話俾人知自己係幾咁幼稚只有呢種手段可以勉強抗共

利申：有回鄉卡，不過長居外地甚少用

咁就話維穩？我咁我講到明啦，我都好討厭大陸
我揸外國護照使撚幫佢維穩

點解每個吹奏的五毛都會有破綻，香港人常用的「咯」係讀「各」。

返大陸唔係錯，但無中生有吹奏大陸就令人好反感囉。

我有時都會去深圳廣州探朋友，會幫手帶下d進口貨比佢地，相反我根本唔會買大陸貨，佢地連條維他奶都要香港出先飲 話大陸維他奶溝水一陣味勁難飲，好多日用品佢地唔係買港貨就係買其他外國貨，大陸貨幾多款式幾平佢地都唔撚買

佢地果邊係有舖頭專賣港產貨，當然價錢比香港貴好多，但一樣ok多人買野

果d平到仆街的貨，佢地話係低端人口被逼買，因為根本比唔起錢買進口貨，咪個個食到好似慢性中毒咁又黃又黑囉。

有d人投胎投得唔好無辦法要o係大陸生活，都自己避免食大陸野，但部分香港人就犯賤去食佢果d比低端人口用的貨，真係有腦都唔會咁做啦

認真 純觀光心態你地點睇 幾個月後有機會去羅平或者北京影下相

咪又係出國

開條 link, 播段片, 開埋聲
睇下所謂嘅香港人實際上係乜嘢人

支那好危險 不了

不嬲都多 以前班MK咪又係日日上去吸毒

原來有人放咗上 YouTube

老老77，香港地食玩真係差過支那幾皮
當然食係指撈粗野，支那比返同香港同等既基層價錢可以去四星酒店中菜食餐茶，D點心真是師父用心人手整，食得出分別，香港基層洗費只有屎級頹飯，不過你話洗得起$，hk幾高質各國菜系都有得食，玩既香港算把啦

80 90後大把人番去行街揼骨食飯

自己未親身去過就話點點點
出多啲街啦傻仔 唔好成日戇鳩鳩坐係屋企啦

幾時有過質素
班傻仔不嬲講得就講

覺得去玩冇問題既
遲下覺得住大灣區都冇問題

O

因為想出國旅行

點解d後山仔女咁鍾意返「深圳」玩
唯一可取就係娛樂真係平過香港 不過車費一來一回都係番到

上大陸叫雞就話姐

部份連仔淨係識下係網上做維園阿伯
所有野都睇唔順眼要鬧一餐
不過無所謂
我有我去happy，佢有佢繼續mon前嬲爆爆咁打怨毒留言

返去玩又到你d廢老管

深圳個堆

自己留番係香港囉 唔識番去有咩玩就唔洗開PO衝出黎柒

好評！細數十間深圳文青 cafe，港人放假熱點
#打卡
#文青
# 深圳cafe

幾十蚊可以食晒成個元素週期表，抵到爛，巡遊地獄鬼國仲可以感受黨對人民既恩情

翻大陸？去支那呀

其實玩, 尤其食個方面 深圳真係進步左好多
服務態度都好過香港 真係customer oriented
自己去一轉就知 唔好成班井底係度圍爐 話咩以前番大陸係點點點
多左人去唔係諗下點提升香港既吸引力 反而淨係識屌北上個班人

唔係話想吹奏深圳 但香港真係好唔爭氣

居然咁多柒頭吹噓大陸好玩
除左叫雞唱仁k落吧，大陸有野好玩？
食野仲好笑，一百蚊以內嘅野90%機會係食元素表，想食得放心一定要去食高級餐廳酒樓，但係咪100%安心？你自己諗啦

無去過贏国旅遊
唔怕食元素周期表食死咩

進步咪又係俾元素表你食
窮到要吹噓深圳仲笑人井底

話之佢地去死 叫佢地去多幾次食多d添呀

夠近洗費又平

返大陸嫖鴨，益大陸人都唔蝕比你

我去美國玩 就可以變美國人了

對大陸變化係點無興趣知
但我by你香港真係好少娛樂
仲停留係行街睇戲食飯行山唱K 呢d 10年20年前甚至更早有既娛樂
而且越做越差
唔去發展新既玩意
好似有興過既迷室逃脫呢種
雖然夕陽但係可以帶來新衝擊
真心希望香港可以抬翻起頭
依家一同其他城市/國家比
香港真係唔再馨香

香港夠有連城新城市啦 仲有海港城朗豪坊圓方apm青衣城
唔明d廢青返大陸做乜

佢地本身就係蝗

因為佢地根本係新蝗民或者支那種

唔係香港唔爭氣

係香港環境想搞好service 個相對成本太高

深圳求撚其收塊地都起到個大商場

商場餐廳坐得一定舒服過香港

菜式(尤其中菜)一定精緻過香港

尤其川菜、上海菜(預有地溝油)

(西式就硬係有怪味)

樓面都可以好衛生(當然廚房都可以好恐怖）

偶然食一兩次okay

不過我都好少去

放假我寧願嚮香港遊山玩水好過

問題就係而家大陸無野玩

百貨應百客 低端人口自然返上去消費

如果你覺得上面既食安，物安已經滿足到你，咁咪返上去囉

上面d商場係大，個皮靚，但係買既野食既野周圍既人點同香港日本既商場比？

等有一日無人落黎香港商場迫我就信上面追上黎喇 不過到時無人迫香港d商場應該更好行

去gel 甲 100$ 5隻手

講到最後咪又係地產霸權作怪，不過而家幕後玩家變左中資咁解，殺雞取卵，香港咪攬住一齊死

香港一樣大把黑心野
仲要係燒鵝價錢 蔗渣味道

依加好多大陸新移民 真心有幾多係純香港人啊 唉

喺香港食野
又受氣又限時又逼又貴
無可否認大陸食野d地方普遍都好過香港
至於咩地溝油果d
其實喺香港食都係唔知食左咩落肚

連登仔成日屌人上支那
但見到靚啲既支那整容雞咪又係勁多正評 又除定褲咁

成日話喜茶好飲上哂癮
因住入面有令人上癮嘅材料

利申：唔鍾意上大陸

屋企裝修要去鬼國買瓷磚
我就提心弔膽揹個防盜背囊去，揀完磚拿拿臨走返香港，飯都唔敢喺嗰邊食
過關前面兩個mk妹就揹個斜揹袋仔踢對拖去玩

身分問題

關後生咩事

根本由以前到依加都好鐘意番大陸

只係玩既野唔同左 以前北上叫雞

依加就行街shopping

unlimited supply of pussies and boobs

其實幾好笑
支那人自己都唔會去深圳玩
香港部份人就成日吹深圳好好玩

[食咗會上電]黑心商人用電池液浸50噸紅毛丹

餐具消毒櫃得個「擺」字 支那食肆衛生堪憂

上深圳食平價和牛？停一停諗一諗，全部都係走私肉！

如果唔係份工要返上去
我死都唔會返大陸

唔去大陸點會係盲反

廿年前真係唔錯

平平地叫下支那幼雞

但你去消費，係幫緊個政權。

我認為只要用任何有關大陸既野都要全家死清光
eg 飲東江水 食大陸野 所以香港應該要死9成人

叫佢著件winnie the pooh衫去北京

好多香港人唔鍾意香港人，但係就留係香港住劏房，做狗

連登仔根本活係自己世界

亦即口腔期低等生物

香港d貨邊到黎？咪又係同中國買

認同

一堆人不願面對深圳治安比之前好呢點
你身邊咁多人上深圳玩完番黎有冇少左個腎

香港人到而家都唔肯放低自己身段
人地而家大把野吊打香港啦

會講”返大陸”呢三隻字
你都唔好得去邊

有無諗過你係香港消費有九成係養緊地產佬

支那人去深圳唔洗申請
如果真係咁正
今日多人到仆街既唔係香港，係深圳

你都識講以前啦 口吻十足十d 死廢老

各取所需

啲同事成日講大陸好好玩
海底撈好好食

利申 回鄉證過左期十年都冇再申請過 中學之後都冇再跟屋企人去

返

識個女仔成世未去過旅行 返大陸就以為自己大開眼界
其他人正常講佢幾句 就起鋼話人見識少

唔係講你，但事實而家香港同大陸最落力維穩都係揸外國護照既人。

大陸男仔夠豪爽，問句想唔想食咩，答佢想就自動波買嚟畀我食
好似港男咁扭扭擰擰咩

人均計香港每人番十幾次大陸 但大陸就得幾%既人黎香港 香港只係拎人少打飛機 即係啫細強姦條女都無feel唔計強姦

着數用盡

但又唔受大陸果套

呢d咪腥港人

唔返都唔係問題
唔肯正視人哋追緊自己就好大鑊

講真香港有咩玩
長洲定去南生圍踩單車
唔通下下星期六日都飛台灣咩
一諗起同女朋友出街就唔知可以去邊

利申 冇返大陸玩

好多人唔明個重點喺邊。
或者換另一個講法:
你估下1941年時，會有幾多香港人會走去日本觀光吃喝玩樂呢? (假設佢地係有經濟能力去日本玩)
咁大家會唔會明個重點喺邊?

當然自認係共產中國人既人冇呢個考慮。
(但其實你一申請回鄉證嗰陣已經自己白紙黑字承認左自己係共產中國人。)

因為到依家你都係用”返”大陸
咁返下老家去玩好正常

對於新香港人嚟講真係返

下？我係咪去左平行時空？
新開既深圳商場又咪係全部名店

我有個fd都係咁 次次都話不了
要平去轉台灣泰國好過聽環迴蝗語廣播啦屌

大家夾架啫
約食飯都係咁夾啦

返大陸玩有乜問題?
見識下唔同地方唔好咩

香港有特色嘅野幾乎比人趕盡殺絕
雞蛋仔夠膽死賣15/20蚊一底
鋪頭又變哂藥房金鋪迎合中國遊客 對香港人黎講跟本無消費價值 咪走上去玩囉

你喺香港有得揀唔係MIPRC既產/商/製/食品喎。

你無annual?

有$去邊玩都得

有AL好撚型咩

算撚數啦 日反夜反 日屌夜屌
咪又係咁

倪匡: 仲有冇去大陸玩呀

頂 做咩放工仲要去鬼國

內你老味地咩

你閱讀理解咁勁嘅

自問係半個大陸仔
姐係屋企會去大陸探親同拜山
但自己真係極少返大陸玩
但呢幾年好多真香港人，姐係完全冇親戚係大陸既
都開始接受到返大陸
明明細個返親大陸都覺得深圳極恐怖

無啦啦又講到call g

我都好後生架，但唔中意翻大陸喎

我所我冇喺香港消費

圍埋喺連登屌就以為香港人同佢哋一樣
出下街同多啲人傾計啦
唔係一唔啱傾就轉身走人嘅

自我中心到

啲fd叫我一齊去深圳飲喜茶 我彩佢都傻 唔明點解可以為左杯嘢飲而返 無咩事都唔會去大陸 最憎

你去一轉深圳就知發展得幾成熟
香港食300$既野，人地同價錢已經食到高級野
人地加一服務費係真服務你，食過一間燒肉完全坐定定幫你燒埋，香港收加一都對你西口西面
一杯波霸奶茶20$，我寧願飲杯喜茶
除左價錢，食野環境又大又靚，香港又細又窄
當然唔係指到到都咁正，海岸城真係發展得好好，值得去，美食天地

深水埗重有八蚊一底

香港太細娛樂太單一
間唔中想搵下新鮮感
離開下香港
當去左一日半日旅行姐

請日假有幾難
請個星期五 三日兩夜 都夠晒去台灣泰國
做咩要去鬼國

同路

18歲老母迫住去換證
28歲過左期無諗住再續

先唔講返唔返大陸 但係香港真係無野好玩

我星期五晚飛夏威夷，星期日返不知幾爽

其實R撚爆頭都諗唔明我去邊度玩同我嘅政治立場有乜嘢關係

無錢咪去大陸玩
一百蚊玩到成日
d蝗落晒香港，番大陸一日遊分分鐘舒服過係香港行山

去還去 要去到幫口講佢地地方幾好真係做唔出

都on撚鳩既
商場可能係靚左
但係係中國人開的話
逃不出中國人既劣根性
中國有名比你叫叫鬼國
呢個名並不是浪得虛名
出左名係乜都黑心
如果唔係
中國幹部就唔會有私家農場獨立種比自己食啦

其實你哋講到人哋喜茶 海底撈咁恐怖 又化學嘢又盛咁 如果真係嘅話即使啲傳媒點吹捧都一樣好快收皮啦
叫你哋試又話不了 係冇證據基礎下就9up就易 真係想做低人又唔見你去買杯驗下有冇化學嘢再發大嚟搞

與其諗點解人哋呢幾年咁多新品牌彈岀
不如諗下點解香港搞唔起啲本地新品牌可以入埋人哋市場賺錢

威

乜叫又要做雞又要貞潔牌坊
口腔期生物口話憎共匪但又擺唔低自己D欲望, 少少燈光幻影就呃到自己話我係憎共匪但我唔憎支那, 但見到既一切咪又係共匪落柯打整出黎
畀到少少利益(仲要唔係特登畀)就可以放棄堅持仲點對抗共匪+共剷意識形態既潛移默化 呢班友比鳩叫民煮回龜既飯民仲更加不如但香港正正就呢班人佔大多數 抗共 HK is not China 人唔笑狗都吠喇

平時香港見咁多中國人已經好難受
上去仲要全部都中國人真係頂唔順

屌還屌 抗爭還抗爭 乜你覺得結局會變咩
到你唔接受咩 唔好撚傻啦
以為自己係邊個 一味屌就會有人聽你講？會有改變？
呢個局面 總有有人持開放 持保守
而家又唔係叫你返去當兵效忠國家
食野行街又要比你屌 真係個腦裝屎

去歐洲又話崇洋
返大陸又講撚到出賣香港人咁
班傻閪真係柒下柒下

岩呀 親眼睇到先有資格評論
唔通中國50年不變呀

跟本兩樣野, 咁做咩係都要去台灣泰國

真係誇張到打手咁
以為去左平行時空既深圳

Agger
不過佢哋不願面對，鍾意繼續咁我都冇計

講到尾 咪又係不願面對

原來連登都咁多人鐘意返支那

佢哋落黎玩鳩我哋，咪上番去玩鳩番佢哋

Call g only

同埋上去通常揼骨，行街，食好西
我做哂以上既野都係800$有找，連埋車費
重點係我比錢係享受，relax
香港去到無野可去，食又貴，大部份連鎖式
選擇黎黎去去都係果d，揼又貴又無力水
行街商場差唔多去一間=去哂
唔係話香港唔好，有時放假返去享受下放鬆下咁解
完全同政治無關，我去到海岸城真係見識到人地發展速度遲早超越香港。
香港特色同懷舊小店都比地產商趕走

冇身邊人反大陸玩，樓主自己個圈子cheap 底

返去飲埋d垃圾茶，人唔笑狗都吠
成班大陸哩

反抗唔到就享受被姦

支種全面進場！

成班零零後
當年人仔未升穿港紙
有邊個唔返大陸玩

睇留言，返去果啲無不是因為娛樂消費便宜
正正係班狗官講果啲一小時生活圈，係上面置業，香港返工既趨勢
香港假如一路貧富差距變大，階級不流動，遲早趕晒啲普通人返大陸

你去囉

個名你作？真係冇依張証，好彩

一開始係返去消費做大帝；之後返去買樓，以為執到；然後因為遠，索性係上面返埋工；最後仔女都係喺上面讀就算，因為冇能力

回鄉證過咗期8-9年

d口吻同廢佬屌鳩後生仔去日本一樣

成班朋友都成日話返大陸有幾好玩幾多野食
我都唔明有咩咁好
唔喺工作需要我點都唔會返大陸

咁你有無去過先

細個有去 近年都冇去lu

同埋呢到究竟有幾多個連登仔口講屌你老母死共狗
實質成日上大陸玩嘅真係冇人知

香港人就係知識太多 醒過龍
做生意嘅就諗住點樣加價
用家又要格價 比最少錢享受最多
咁好自然就有一班人另覓巿場架啦
香港各方面都滿足到香港人嘅 邊有人會去旅行
生活壓力大就要放鬆自己
話去其他國家都可以即日來回個啲
根本就係為反而反

無返過
諗住幾年後高鐵開通先返大6玩下

唔好話00後97前出世既大把都係咁，由幾年前對支那好反感到而家成日見到堆foodie 飲飲食食都介紹大陸野。根本後生個班都唔爭氣咁冇骨氣仲可以點
我老細叫我去佛山出trip，我同個台妹同事都話我地冇回鄉證唔會去

斯返你老母閪大陸？
支那就支那啦

近年打手宣傳係多左好多, 唔只連登

竟然有連登仔幫鄰國講好說話

火煱紅油重用一周560人口水共嚐好嘔心

惡心！深圳火鍋店重用吃剩湯底累食客肚瀉

口水湯底翻用 毒火鍋遍全國

精彩節錄：當記者對有關做法表示質疑，該店廚師更氣定神閒地說：「你難道不知道嗎？一百家火鍋店，一百家都重複使用油！」更指「這樣的油愈吃愈有味道」。

無拎回鄉證
我鄉下亦都唔係大陸

你不如講下點解咁返感？
點解唔可以當佢係到個短trip去其他國家？
你估泰國， 越南個d又好乾淨？

留係香港玩係開心既話有邊個會去大陸玩

利申：得閒會去下中山/廣州，可以用番廣東話連蝗語都唔洗講

平 可以做大帝

香港唔抵幫, 香港人做臭香港
你睇下香港啲食市要限時幾咁ON9

你話去名山大川我明
因為香港冇

去商場去飲飲食食我真係唔明
講到尾其實係貪平
但身體健康搭車時間車費都係成本
計落平得幾多？

我有好多同事都鍾意返深圳食野
鍾意睇d youtuber介紹有咩好食
佢地都好推薦我返去玩下食下野
因為香港d餐廳變晒連鎖式
所謂隱世既一俾人出post就排到癲
同多人識左既水準多數都會下降
講服務 而家好多餐廳都係要你受氣
佢地話大陸有d大間d既餐廳服務好好
D店員會同你有講有笑
之前跟屋企人返過番禺食野
淨係覺得d餐廳好唔夠冷氣 食到出晒汗

呢個post 好多奶共狗
係咁內地內地
支那就支那, 大陸就大陸啦
乜春內地, 聽到都講得噁心
有個仲搞笑, 用大陸同日本比
咁撚鐘意大陸, 返你個大陸住, 上你個天涯啦

利片, 有去深圳玩
純粹貪平, 有錢寧願去台灣日本
行街成日怕比人偷野, 周身唔自在
搭地鐵下下要排隊照袋, D 大媽係後面係咁用對波推你
除左食野, 大陸根本係垃圾
但係去食野都唔知會食幾多元素周期表落肚
我唔敢去咁多

拿 香港就最撚把炮既
係香港用大陸野 食大陸野 就OK

咪係囉，去香港無既地方都明
但普通飲飲食食都吹到深圳咁正
係咪當我真係無去過而家既深圳

1千蚊都食緊碟頭飯咁?
buffet 都食到啦
你拎1000yen 去食定係1000蚊for 5代同堂?

仲要香港啲鋪頭, 一到大時大節, 湯撚到你一頸血, 由其係酒樓
痴撚線

盲西, 咪講左buffet 囉
去酒店食個buffet 都唔駛1000 啦

btw, 你一個做咩要食2個前菜+2個主菜?
你不如講1000蚊for 5代同堂!
咁真係碟頭飯都未必食到

麻甩佬咪一樣北上叫雞

雖然唔想承認 但係大陸好多地方仲乾淨過香港 仲要冇香港咁逼

上年無野做, 跟左個大陸婆走1個月水貨, 走完收錢無野做就4圍行下
老實講, 真係多野食? 見D大陸菜唔係辣就係魚, 一係就番茄蛋, 搵間有特色少少既, OK, 咪就係少少咯. 仲未計d味精多過乜...

去海底撈? 服務好又點, 想點個拉面睇下有幾把炮, 屌, 原來係拎條面係度FINGFING下就叫拉面, 烚細路未見過? 埋單都要成200蚊港紙一位

去鬆骨? 十尻幾年前就成日去, 果陣都已經雙鐘100, R貼士又要跌50, 挖下耳修下腳皮再按一PART腳又要多200, 計上黎埋單都成5舊水, 仲要未計車錢同時間
家陣係番屋企樓下D舖仔按, 2part330, 按完就可以上番屋企訓, 唔駛用成半日去鬆骨, 鬆完仲累過未去

飲喜茶? 得閒飛去台灣飲啦, 廉航先唔過千, 服務仲一定好過大陸, 之不過台灣夜市都係選擇唔多...

利伸:儲一大堆里數耐唔耐飛日台, 一係就坐廉航去泰國玩, 大陸?不了

香港比幾千蚊食雪藏野

上星期先係帝京食自助餐, 450蚊包加一, 有蠔有龍蝦有牛扒

上面落好撚多味精, 食完野要飲成支水先得

肯定係中坑多過後生仔

你睇下成人台神州個post爆咁多次就知幾多人返去叫雞

條大陸西打手唔知香港物價, 吹大左
一陣又話$1000 係計2個人
都駁唔到就話要$1000 包哂五代同堂架啦

大陸野真係唔敢食
可能由細到大都比屋企人洗腦 話大陸d食物落左毒 d肉係老鼠肉 煮野工具唔洗有無洗 所以由10歲開始就無撚去過中國

唔講了，今晩返大陸食女先

啲舊同學成日番去玩
又話食乜食乜，諗起都嘔心

呢樣真
買野飲, 唔計香港有果d 可樂七喜王老吉
其他野飲d 甜好假, 有種講唔出既怪

【倪匡 訪談】問倪匡如何防止香港大陸化，他反問記者：「你有冇返大陸玩呀？（有呀。）咪係囉，邊個香港人未去過大陸吖，咁你咁鍾意返大陸做乜啫？唓！你根本當冇件事，當毛澤東統治冇件事，係呀風光好呀、食得好呀、住得好呀，咁鍾意去大陸玩，中國嚟統治你驚乜啫。」香港人對國家感情複雜，國旗飄揚時打呵欠，看到六四燭光卻想到自己是中國人，聽到國民教育動肝火，北京奧運傳聖火又趕去夾道歡迎，倪匡罵香港人精神分裂不爭氣。倪老大1957年偷渡來港後，就再也沒有踏足過大陸，當然也沒有申請回鄉證，最有資格對受過共產黨壓迫、今日卻擁抱中國的香港人罵得狠：「你麻木吖嘛根本係，對於獨裁同強權統治麻木呀，對政治一無所知嘅，中國人嘅民族性係咁㗎嘛，如果我講犀利啲嘅話，直情係冇血性、冇公義感，講起大陸個個講到眉飛色舞，係我呢啲人先咁頑固嘅啫。」他說共產黨了解香港人最透徹，但香港人吃喝玩樂大過一切，莫名其妙。看到新界東北疑似被割讓，香港人無不感震驚，但倪匡一笑置之：「哈哈哈哈，你覺得中港兩地仲未融合嘅咩？我覺得已經融合咗㗎喇，而且香港人好鍾意㖭，幾多人去深圳按摩、去中山叫雞呀，融合得都唔知幾妥當㖭，仲使你驚嘅，你話係咪？香港同廣州有乜分別啫，家好多人去廣州生活囉、好多人去深圳生活囉、好多人去上海囉，你有乜唔同啫。仲要唔單只係啲好無知嘅基層巿民，啲高層中層有邊個唔去大陸啫？」倪匡看穿香港人不敢也不會起革命：「幾百萬人全部上街反對共產黨，都得嘅，但係香港人唔會同你咁儍㗎嘛，香港人個個返大陸嘆世界都嚟唔切，香港人唔知幾鍾意共產黨！」他的哈哈哈哈如寒風，哈到電話筒都結霜：「你一方面非常討厭共產黨，一方面又擁護共產黨，矛盾到離譜，你唔鍾意共產黨，唔會有呢啲行動（返大陸）㗎嘛，好似我咁，我喺外國長久居住，不過為咗私人原因返嚟香港，都唔知幾慚愧，幾乎冇面目見人，嗰啲人返大陸返到好似返自己屋企咁開心，你仲講乜反共啫？」《蘋果》記者：張嘉雯

廢中廢老都鍾意去大陸玩

好想係香港食一千蚊一碟既碟頭飯 求地址

個重點唔係邊度消費
你上得去講就一定講蝗語睇menu都係蝗字
潛移默化下你對支那文化就愈少戒心
我地呢一代可能仲對支那反感
但下一代呢？見父母都講到支那咁好
佢地仲邊有可能反共

上面又要返支那玩又要屌既收收皮先唔該

我都諗梗 始終太多fd都上去玩

邊個先係五毛
咯血病點讀?

有時口喝想買支茶飲, 支支都係有糖, 搵支無糖既難到仆街, 究竟係大陸茶做唔到樽裝茶, 定係想養到d支那仔糖尿病?

睇到呢個POST就知香港死撚硬,洗腦成功,接軌成功
上面班蟲死都要走黎香港,飲香港奶,食香港野
班傻鳩港豬就衝住返上去食"好野"

去玩有咩問題?
我當旅遊炸喎
同我去其他國家個心態冇分別

我好似岩岩注冊連登已經見過呢種post

你有手有腳咪去咯, 睇唔過眼係因為將d垃圾都可以吹到天上有地下無者
我就寧願駛少少機票錢去日韓台泰

大陸狗就最撚鐘意將d大陸無/賣得貴既野, 用d垃圾黎代替,
比個例子你丫, 去東門行個圈, 見到好多檔賣咩大魷魚腳, 口痕買左條, 一啖咬落去, 屌, 假到仆街
再比多個例子你, 榴槤糕就見唔少, 係大陸買個泰國金枕知唔知幾撚貴? d榴槤糕又可以平成咁?

其實明知大陸無一樣野係安全你都唔會番上去啦

一D 又話近十年未返過去唔屌得
有返去覺得唔好又唔比屌

你地玩撚哂啦

條ON9仔水已潛

唔鐘意共產黨 冇話唔鐘意啲野食

因為好多00後本身就係大陸狗，雙非蝗

垃圾

開個post討論就變左唔撚得?你都放得幾大

大陸不知幾好玩

你又真係講得冇錯
我又真係唔會去中國玩
費事整污糟我個人

利申：屋企係有啲錢，外國讀書

我都留意到， 仲要係剛大學畢業左右的後生仔女

我都唔明， 已經有咁多單坑渠油事件， 而且而家人仔亦唔似９０年代個陣咁平

究竟大陸有咩吸引佢地

唔覺有問題

廿年前都大撚把人返大陸玩啦，關咩後生仔事

佢地想後代發展抗毒體質 今次香港或成為最大贏家了

以前都以為大陸好危險
但上年比人帶過去深圳之後 覺得以前根本係井底蛙

因為去旺角都以為自己返左大陸
深圳起碼有啲特別啲既野食
利申 只係上過去2次

唔係唔得，只係d 人反得黎又無point, 淨係識話支那支那，唔覺得咁樣叫討論。
老實講，同d連登仔最憎嘅野蠻廢老有咩分別？

地溝油個陣佢地先小學冇睇新聞？

支那仔

地坑油果d 係幾多年前？
同埋香港d 餐廳入貨咪又係入返大陸野
大陸因為娛樂好過香港，你諗下你係香港平時出去有咩做？ 最多咪又係行旺角，仲要鬼咁多人，行得多你都悶啦。 大陸無咁迫，而且d 娛樂野都算抵。 淨係唱K 大陸已經平過香港好多又可以唱好耐，唔似香港咁唔夠人數就只唱得3個鐘房又細。

80後北區撚
十鳩幾年前港紙同人仔仲係一兌一年代
上去深圳玩真係好9平
上去飲茶圍返車錢都仲平過係香港
以前東門D牛丸兩蚊4粒仲要大大粒
去唱K去揼骨去食海鮮平靚正
以前D人嫌大陸唔安全
不過D新界撚其實成日返大陸
以前有書城既年代仲會上去掃書

而家人仔咁貴
d野又貴咗咁多
反而好少上去

想係高消費既地區玩唔係努力做野
而係轉而去啲低質素低消費既垃圾支那玩
係我就努力掙錢去日本玩
香港人

過左咁多年就代表食品安全改善左
2017 China food Scandal仲係層出不窮呀傻仔

去日本玩又話香港人成日去日本
去大陸玩又話蝗
留港又要踩港
連登仔想點

努力賺錢去日本好撚威阿 型

去日本玩都要努力掙錢, 你知唔知一年幾多香港人去日本
日本我去到唔去, 依家起碼要歐洲夏威夷先滿足到我囉

二話不說

而家深圳有 d 新發展地方
e.g. 萬象天地, 深業上城
真係完全唔似大陸

好有同感
又咒人返大陸仆街死 完全冇point
人地攞實事講大陸某啲位比香港好 又屈人係新移民
從來都唔係以事論事 係要拉到政治層面講
又話香港玩完玩完，好玻璃心

咁堅決見人返大陸就屌 但自己又用made in china
結果又係喺屋企上連登 晒氣

見人玩得happy 連登仔就會唔happy

唔撚鍾意返去咪剪鳩曬D回鄉證lor D後生仔女鍾意去邊關我地撚事咩，唔想佢哋周圍去，綁鳩住佢哋係香港啦

成班口腔期生物撚會睇篇文咩

凡對大陸不利新聞都少報左，隱惡揚善

冇回鄉證就緊係唔知點解啦

廢老就盲目支持中共，咁盲反同d廢老有咩分別？

近呢兩年大陸食野係俾以前貴咗，但依然平過香港

班乞衣冇錢咪剩係可以去大陸玩囉

反盲反係咪即係「愛國不愛黨」啲friend黎
睇黎歷史潮流係循環往復

返大陸，多數支那近親

十幾年前中學果陣d 同學成日返大陸玩，
但佢地返去果種玩係叫雞揼邪骨

我番去當旅遊又有問題？
如果番支那就當係支持共產
去北韓又係咪代表支持佢地？
香港地生活壓力已經大玩下都唔撚比

因為香港真係好悶

我老豆舊時都鍾意去支那叫雞

71隻港支畜生撳負評

香港真係太細太悶… 又唔可以成日去旅行
返大陸近近地玩一兩日ok，飲飲食食週圍行下幾好，有新鮮感
不過玩得小心d囉

去中國旅行冇問題
公道講中國國土咁大，靚景靚地真係多到數唔哂

但依家既問題係，好多人當去中國係生活一部份
越黎越多youtuber分享中國有咩好野食、有咩好玩
但事實上香港唔係冇
香港作為飲食天堂，有咩係冇得食?
你話中國係唔係平好多，係平d，但你計埋車錢時間都唔差得幾遠
習慣左去中國作為生活一部份，已經係香港人開始融入中國既一個警號

生活一部分姐係點計？幾耐番一次去先叫當去生活部分先

收檔啦支那狗，咁撚鐘意支那咪死返上去

sad but true

今時今日仲有人覺得支那政府同支那人民有分別，你冇撚野啊

唔鐘意大陸政治體制係一件事
但人地發展得絕對行得前過香港係事實

好似d人成日屌用支付寶
你又有無諗過好處就係避免收到假銀紙機會有幾大

其實老一輩都鍾意架啦
唔好講到係近年先發生依啲事

因為窮
我見d人去大陸夜場都係貪平

屌你老母你不如拎19xx年新聞出黎
講撚到香港好乾淨 世界各地除左中國就係好乾淨
驚咪去出名少少 人氣好 食安差極有個譜啦

當你以為係為防偽鈔既時候，
你又有無諗過佢係為左收集你d消費習慣，必要時仲會睇埋你d錢流去邊？
一個執政者無能耐去堵塞偽鈔呢個漏洞已經夠廢，走去搵第二種交易媒介，
最好笑既係仲有人會高舉呢樣係德政係社會進步既表現，真係好反智

廢老廢中藍絲鍾意番大陸我唔理啦
依家講緊係d後生仔女表面上反蝗反支那
但自己又番大陸玩 食野
想點先

2013
2016
2017
有幾舊
使唔使琴日出既新聞先至滿意

之後就生左你出黎

大陸己經高科技過香港好多
唔好做井底蛙

無意吹奏或踩企邊一方，只係想講自己既意見。
香港係80年代或者90年代，不論硬件定軟件都領先大陸好多，但最近十件，大陸係硬件上開始力追，只睇深圳既話，佢地既商業區中心望落同中環真係分別不大，地鐵網絡覆蓋率越來越高，街道市容（只限商業區中心）越來越好（已經好少會見到垃圾山既出現），香港領先既係軟件，即係法制，制度，工作效率，人民質素等。但最近呢十年大家都有眼睇，法制同制度俾建制派同共產黨聯手摧毀（司法最後一條防線都就快守唔住），至於人民質素又點就交俾大家判斷。

至於我一直都覺得香港人果種狡猾，有錢要賺盡既心態形成惡性循環，令到業主為賺盡租金回報就不斷加租，小企老闆為左賺盡及填返租金條數就降低服務質素（有主動同被動既）同刻薄員工，員工受刻薄，加上香港人出名要求多多，服務想好都幾難。

不能否認，香港硬件其實已經被追上，如果連軟件都自行選擇降級，真係會變左一個二級中國城市。

口裡說不

不嬲有班人係鍾意返大陸玩
無分年紀同性別

利申：唔鍾意

請都唔撚去啦 一去撚到中國,我氣都透唔撚到

之前八達通事件呢？？
好似八達通仲出先過支付寶喎

同埋 關執政者咩事 你咪撚乜都扯去政治啦傻豬
支付寶嘅出現並唔係主要用黎堵塞假鈔漏動 呢個只係其中一個好處 單睇function
仲多元化過八達通 不如你開個app睇下先
了解下咩叫電子錢包好過啦

你咁樣諗法 成世人都淨係袋cash啦 咪撚用其他付款媒介呀

我一年飛一次歐洲，兩次日本
但都一個月返一兩次大陸行下
皆因香港實在太悶太多人

其實 重點係 個個地方餐廳 都係眼不見為淨
譚仔地下切菜唔見你講
打開個新聞網search香港嘅食物安全夠一大堆新聞
又唔見你講

咁叻咪自給自足囉

深圳夜場貴左好多

先唔講你啲臭蟲論

你係香港食錯野搞到食物中毒，你可以call食環，報警，拉人封鋪

請問你係上面食錯野入醫院有咩保障到你？有冇人要為此負責？

當然條命係你既，你鍾意點處理係你既事

我會出 不過係去第到旅行唔係去支那咁把炮囉

唔係中學大學要fieldtrip都唔返去
記得個時prof帶我地去琛圳商業區最高既skyscraper入面參觀 好反映到大陸個種外強中乾

連登竟然有高質人

講撚到香港仲係好吸引咁
星期六日去旺角有咩行？
邊度唔係名店大牌子野？
周圍都係蝗
我上去東門走一轉香港人仲多過大陸人

認真問
我好少北上
你地講到香港冇野玩
咁大陸有乜係香港又好玩先

香港冇

識班人放假就上去打邊爐,食咩海底撈

番祖國玩仲好
利申英國公民(海外)

我見身邊d人都係食海底撈飲喜茶果類姐
食下野香港都有啦

由細到大比屋企人洗哂腦 大陸好多壞人拐子佬
所以返親去都覺得d人蛇頭鼠眼
拎部電話出黎都驚比人騎住部共享單車黎搶

叫雞囉
不過上面拉到就行政拘留十四日

咁你咁講又真係抵屌

無錢又想放鬆下
香港咁迫 一到紅日周圍都係人

前幾日食飯聽到隔離兩個港女(應該30歲頭)話：
呢幾年d台灣人愈來愈窮 建築又落後 都唔知有乜好玩 去深圳好過 地方又大又多商場d野又好食 如果有機會真係想係深圳長駐

心諗真係痴9線 台灣落後過中國

都係係羅湖附近唔係好遠

推油按腳 比埋小費都係2百幾蚊 3個鐘 爽到仆街

係香港工作做到隻狗咁日日對住部電腦番去鬆一鬆姐

咩叫服務好又點 服務好咪滿意囉
去海底撈就係食服務架啦
好過幫襯香港餐廳要食到一肚氣 仲要睇人面色
係海底撈食蝦有人幫你剝 食雞有人幫你計時
驚你整污糟有圍裙 驚你整濕電話有透明膠袋
野食質素又唔差 價錢雖然唔叫平
二百蚊有咁既服務咁既食物質素係香港真係搵唔到
有既唔該你介紹下 咁我都可以唔使返深圳玩

飲喜茶又係隔硬拎黎講 你想要咩服務呀?
去打邊爐呢 間餐廳服務好 你話服務好又點
依家去買杯喜茶takeaway 你走黎比較服務?????
唔撚make sense囉
加上人地杯野真心好飲過香港咩天仁 咩東喜茶 貢茶comebuy呢D梗加唔使提

係建築方面無講錯，窮都的確係，但落唔落後好難講。

利申：留左係台灣5年

低消費岀國旅行喎 點解唔好先

你得閒當探敵情上去打個轉
深圳真係發展到唔同哂
呢個係事實

成個高科技城市啦

成日反大陸反中國

我想問依家香港有邊d方面，值得人去愛去支持？

咁又係

支那係咁好就唔洗爭住嚟香港喇
班支那有錢佬高官雜總全家
有邊個仲係揸緊支那護照
中下層蝗就去香港 上層就去美帝
支那人自己都信唔過自己
你班香港人走去吹奏

身邊冇乜朋友上去
但見過其他冇咁熟既人上去玩
又多野食又多野玩
想搵次跟佢地去下

我真係認同wor
台灣同大陸（廣東）真係冇乜分別
近年大陸發展又真係好過台灣

共產黨地產黨夾擊整死香港 我地先比人追上黎 唔係我地唔想努力
但始終好多人好實際 有著數就去 唔會話有咩骨氣
加埋個僥倖心態 覺得自己唔會咁橋奶野 所以無得勸
但去還去 仲走去幫口讚人 踩自己地方 真係無眼睇
不過我唔反對人去 去飽佢食多d 唔洗攻擊我

多得d新x假瘋狂話返大陸邊到邊到好玩

利申: 一直唔覺得返大陸好玩，仲覺得好危險

無翻過大陸唱平k
無飲過喜茶
無食過海底撈

利申 後生女

地方 唔係人民喎
因為一個討厭晚政權 令你永遠唔踏足依片土地

比較緊台北同深圳
冇喇喇講咩搬上大陸住
香港發展好過呢兩度咪唔搬囉

咪撚搞笑
邊個地方會無人食煙無人爆粗無人衝燈
香港地都大把廢老亂衝燈啦

你要去反都應該話深圳D人無文化 周街吐痰亂拋垃圾
呢樣就真啦

因為無錢

最重要個邊消費低，香港消費甘高，下下玩食無一千都唔好拎出來講，個邊幾百蚊玩成日

CU 最撚多

除左工幹或係唔會去大陸

1000幾個正評係正評比去sz 玩尼樣野？

上深圳姐係出國玩 明唔撚明呀

冇 為左溝女

呢個post根本唔係討論緊
「點解啲後生仔女咁鍾意返大陸玩」

當有人提及大陸消費或者某啲地方真係比香港好
始終香港太悶、或上去按摩等等論點。

反方一味講：屌你老母、你唔搬上去住？返大陸玩都仆街死、話人00後新移民入post 又拉去政治層面 九唔搭八。

連登啲討論質素真係垃圾，一尾爆粗叫人死全家就係理據。唔係要吹奏大陸 ，係以事論事 如果有唔同意不妨講出你嘅意見，你考dse都唔係咁嘅討論方式啦小朋友

憎中共，可以區分中共，遠離中共
亦可以拉攏，教育，同化，而這更應該是重點做法：搞革命都要同清軍做咗frd 先有得搞啦

更何況飲飲食食只係經濟行為？何必拉到人格同良心

Engagement policy

拉攏教育同化中共
啱架啦上多d去同化啦
俾人同化

透過上中共既領地飲飲食食駛人民幣黎遠離中共

其實你地返大陸玩我冇意見
但可唔可以唔好又要做雞又要拎貞節牌坊
好肉酸

啲柒碌話係香港比一千蚊都食唔到好野唔見你講

唔通去台灣 日本 韓國 歐美 玩幾日又要移民過去？
憤青思想真係難理解

去過啦，好出奇？

同樣，抗拒殖民亦唔係只有區分，遠離作手段
拉攏，教育，同化先係正途，如果你信仰自由同民主，你亦應該相信任何人包括中國人都會傾向自由同民主。事實上，有智慧嘅人就算嚮牆內亦會冷嘲熱諷中共。

買同賣無話邊個賺，或者應講係大家賺，佢賺錢，你賺貨。任何國家都一樣。

中共可以用做生意嚟封殺香港藝人，
香港人使錢嘅一樣可以照辦煮碗，用鈔票去支持良心商店

你跟緊對方既生活方式
去人地地方飲食消費
講人地既普通話
點解可以演繹成你同化對方先

任何有讀過歷史，研究過革命嘅人
都會明白異化敵我同對抗，係不符現實

以為縮埋個頭
就可以成功偏安一堣
係相當天真嘅諗法

香港政治係幼稚園水平，就係因為唔明白抗爭同改變係咩一回事

有，唔反共上去玩冇問題。
大陸自己都係咁講。上到去咪反共。反共咪上去。

因為要實習下講蝗語，好似學咗英文要去西方國家旅行一樣

所以一早話左冇得救

講人地既普通話 —＞ 已經係跌入中共嘅邏輯
好簡單
你上到去，只講粵語，邊間商店唔識聽唔識應就走人，唔好幫襯
咁咪一樣可以達到推廣粵文化嘅效果

你要贏就要用自己嘅框架，用自己嘅邏輯

有讀過波羅的海三小國歷史既人就唔會比你大到
阿政治大學生
連文化既根都比中國拔咗
連自己既生活方式都比對方牽著走
仲講咩抗爭？你都順從哂啦
點抗點爭呀

咁鍾意搵歷史撻人，可唔可以講下孝文帝漢化完
鮮卑族而家去咗邊？

中國 食肆八大菜系五花百門種類繁多豐儉由人
香港 間間茶餐廳部部電視機都長開播住TVB

要玩去其他地方唔好 去中國做咩撚 不過如果你話西藏 去珠峰依D我都仲可以理解 去咩上海深圳 你去埋我個份

我次次都笑而不語 你地班所謂高尚香港人成日話人蝗 強國 我挑 到頭來又咪口裏說不身體很誠實 呢頭屌人地嗰頭上淘寶 又咪個個狗衝買騰訊 所以聽到你地鬧中國我都得啖笑 想知你地係咪精神分裂 班00後就啱啦 起碼自己知自己事 唔似得你地懶清高

笑
天馬行空到你
不如話拎埋疊港獨傳單上去一路食海底撈一路派呀

咪拎啲自己根本唔會做既假說出黎去合理化自己啦屌

反共同去大陸玩兩回事，我肯定好多人冇上去過先咁講 。如果有經歷過木人巷一定改變諗法

而家香港既後生仔女根本極大部份都係蝗
佢地吸慣霧霾，飲慣地溝油，當然無問題

簡直係summarize左呢個post既人。

去大陸玩，尤其消費冇問題。
但咪撚話自己反共。反皮你就有。

老實講冇連登仔想像中咁多人做到堅拒支那野
財經台邊個冇買過700
連遊戲台玩lol,pubg,frotnite果d都係幫騰訊賺錢
後生既返去飲飲食食揼骨唱k飲野落club
唯獨cc台憤青係清泉
後

大陸近呢幾年的確發展得唔錯。
以深圳／福田為例，

第一，商場規劃完善，又大又闊落，唔洗同人逼，行又得舒服，喺香港，行個屯門旺角尖沙咀，條路窄過處女個閪，成街都係人，啲人行路又急又快，條馬路又多車，行一陣咩心情都無晒；

第二，交通配套方便，自從落馬洲站開通咗之後，住市區搭火車，住新界搭巴士，都係一個鐘左右就過到關，過左關又有深圳地鐵，香港人最熟悉嘅交通工具就係鐵路，有咗鐵路，去邊都唔成問題；

第三，消費低，大陸啲野平就大家都知，後生仔女有幾錢呀？搭個車上大陸，食個飯買下野再落返黎，消費我諗３００蚊港紙內一定可以。３００蚊港紙係香港做到啲咩呀，食黎食去都係放題
韓燒雞煲打邊爐，仲要啲服務閪過閪屎；

第四，服務好，喺大陸消費，人地當你係人，係香港消費，人地當你係狗。係香港問多兩句嘢好似攞咗佢條命咁。上大陸揼個靚骨，又平又舒服，技師同經理又唔會因為你消費得少而黑你面；

中共政權我諗無人會中意，但係政權還政權，上大陸玩的確係比以前方便得多，選擇又多，消費又低。後生仔女邊到有咁多錢，一個月上去玩一兩次，都唔係好過份姐。最主要係可以離開香港呢個煩人嘅都市，唔洗日日譚仔Ｍ記大快樂，試新嘢又開心，何樂而不為？

仲要幫中國口平反再屌埋香港班人真係仲衰過篇文講既
不過香港如果唔係d錢去哂d地產商度 我諗會少一堆人咁貪小便宜
只可以講依家香港地產共產真係合作無間

一句發埋黎咁樣點討論？

愛國愛黨，山港人是4等公民

唔中意政權就唔可以去 ？
呢個係咩邏輯

好多人冇睇到呢個重點

等於
大陸反日撚拎住部Nikon相機遊行
愛國高官拎住本外國護照

會比人恥笑既邏輯一樣

你可以去
但一路去一路聲稱自己反緊就好荒謬

係呢個論述上，係無分別。
但係我唔會周街柯尿，唔會大聲講野，唔會走水貨，唔會唔理人感受。

你咁樣歸類法，咁我係咪可以話你有眼耳口鼻，會食飯柯屎，同支那人無分別？

身邊有幾個90後女同學都係咁
特登走堂話返大陸食好西
仲問我會唔會返大陸玩
我真係屌出聲

屌 其實又咪班憤青日日圍爐取暖 當發現事實唔係咁 例如00後 就屌曬鬼

性質有別

返大陸 = 大陸出世既腥港人

上 / 去大陸 = 香港出世既本土香港人

三小國你以為無俄羅斯嘅妥協同退讓佢地會獨立到？
你唔會天真到美國會為佢地打第三次世界大戰呀嘛

你鍾意生活方式比對方牽著走我唔勉強你
只不過用自己生活方式牽對方走先至可以主動對抗

因為唔識對抗，(自以為)無視惡鄰，正正就會帶領香港進入鮮卑族乃至今日西藏新疆嘅下場

正解

龍門任搬姐
不過同意既係
仲保持理性既話就打唔贏中共

去粵店都可以假？
你對腳假嘅？

閣下乙洋武匡？

小心，大陸人用字好陰濕，
生活上用字潛移墨化係佢哋強項。

可以咁講，事實就係咁荒謬，無人可以完全抵制到大陸野。
事實勝於雄辯，後生仔女會上大陸玩呢個現象正正反映左大陸消費係比香港消費黎得好，無論係價錢同質素。

你可以繼續恥笑，企喺所謂嘅道德高地，或者可以嘗試下，或者會有唔同體會。

我已經講左唔少後生仔女會上大陸既原因，你想論證嘅可以自己上去一次，睇下我有無講錯。

如果蘇聯統治時期佢地已經放棄堅持文化既根
到解體個陣會有俄羅斯既退讓？咪又淪為車臣一樣

你都解釋唔到點解去人地地方飲飲食食係去用自己生活方式去牽著人走
你比個例子黎先好繼續用呢個point啦好無

鮮卑族唔係無視惡鄰（實際上佢地先係惡鄰😂），但佢地拔埋自己文化既根搞到而家已經同漢族完全同化
請問呢個算係咩抗爭呀？
而你正正就係將呢種「被人同化」打飛機成「同化人」
可笑

龍門冇郁過。
你反日既去日本做乜
反美既去美國做乜

好多頁先前我已經引左一個例子，就係我相信1941年時冇乜香港人會去日本玩(假設係有經濟能力去既人)。

似呼都冇乜人明個重點。

不嬲聽人講"返大陸", "內地人"
呢D 都覺得好怪

大陸就係大陸
支那就係支那

你自己做唔到或覺得少人做到唔好講到冇人做到。

我冇反你地返大陸玩
我只係笑鳩啲去得好開心但又話自己反共既人
所以唔使同我解釋你地返大陸玩既苦衷
係咪道德高地可以商榷但我接受唔到主動投向道德窪地呢種行為
至於你個啲if you can’t beat them join them既理論我冇興趣去試
世界好大，比強國消費水平低但更好玩既地方唔係冇
如果係去強國既名山大川我唔反對，因為香港冇
去商場飲喜茶？不了，唔同你地爭

你做到嘅咁我係咪要讚你勁，讚你犀利，讚你完全反共？

根本你要反對人做某樣嘢就一定有理由，又唔試下企喺人地嘅角度諗。

所以大陸班所謂既濕鳩親戚成日話咩“返嚟乜乜物物”，之後我都話“上嚟乜乜鳩野”

冇人要你讚我。
但咪講到冇人做到成為一個理由。
簡單認左自己其實身體上唔太反共就冇乜問題。

閣下飲既水莫非係西（方）水？

我的確唔係飲緊大陸水。

願聞其詳

我住美國，乜而家東江水駁埋去美國西岸咩？

係「去中国玩」

住美國就死開啦 人地擺明話住喺香港既人避唔到用大陸野

大陸e家咩野都好貴
無論食野dup 骨飲酒

通常放假都係星期六飛星期日返，都係去日本多

唔明點解有人會番大陸，仲要話有好西食

返大陸食牛屎咩

拿！呢啲就叫搬龍門啦。
句野原本係「無人可以完全抵制到大陸野」
到解釋到點解我可以抵制到大陸野時就話係香港既人。

當你冇搬龍門，咁我原本都係香港人。
就係為左完全抵制大陸做到徹底所先移民。做到咁盡既就唔計?
定係你個game rules係限死又唔畀人移民但又可以完全抵制到大陸野先至計咁高level呢？

講真我都支持本土
不過上深圳真係舒服過係香港好多
星期6日放假無野做，除左行商場，香港成街都係人，求其食過飯都3-400一個人
仲要起碼等位2-30分鐘
唔好同我講行山，野餐，
返足5,6日工就想舒舒服服咁hea下
你羅幾百人仔返上去，d商場又大又少人
雖然唔會係上面買野，但好行好多
食過飯，中上質素每人份份鐘先百幾人仔
再按埋，可能先用500到港紙
比你簡都會上去玩
不過香港搞到咁都係班仆街支那人
但真係無力對抗

好 咁你知唔知咩叫全球化呀 閣下住既樓如果唔係木屋咁即係有用石屎同鋼鐵啦 你唔係覺得宜d原材料係美國佬自己生產掛 仲有 好多大牌子手機都大陸組合架bo 閣下用緊咩手機呀

點夠你班賤種顛啊，有人唔做唔做共狗，咁撚鐘意支那死返上去啦

就係住緊木屋。
電話用Sony，你話佢有大陸組裝部件佢都係日本牌子錢入架仔袋。

繼續搬啦。

不如咁講 咁撚唔鐘意咪死開唔好留喺香港啦 香港係中國領土 你地咁鐘意日本西方國家 快d去幫人含啦

圖please 你話咩都得啦 中國加工都有錢入袋bo

你要咩圖

我個ex teammate仲要用埋殘體字 好proud of自己係中國人

上去玩 同蝗落黎玩有咩衝突

雙非, 大陸出世?

其實你講乜原本香港人呀 移民咗企喺高地話人用大陸野 個個移到民就冇咁多憤青啦 住美國同人話成功抵制大陆貨都好意思講得出

佢話自己係香港出世喎

可能係最近香港掛

係吹你唔脹既，咁撚鐘意食地溝油，快d上多幾次，到時生癌死記住唔好係香港醫，上支那醫啦

我有話人用大陸野咩？ Quote嚟睇睇？

1) 我只係見到上面有人聲稱「冇人可完全抵制大陸野」而我證明畀佢睇唔係冇人做到。

2) 我唔反對人去大陸玩。不過就咪撚一邊鳩叫反共反侵略然後自己北上去消費。

用個”返“字本身就係支那種

美國人用大陸貨冇問題喎。
身分有別。

支那野平唔平反關我撚事，係你d支那賤鐘先咁關心

ok agree 2

日本飛田 支那東莞
有時喺支那玩厭咗雞 叫鴨都正

講緊根本冇人會做呢啲野
咁多後生仔上大陸你咪搵十個真係會咁做既人黎囉
係度作啲神話出黎justify自己愈顯得你講既野虛妄

返支那玩 = 使用支那提供既服務 = 使用支那生產既野 = 支那賤畜

反駁 ： iPhone 中國製造，你又用？
解釋 ： 中國製姐，但係外國設計

結論 ：返大陸迪士尼玩 不會被指是 支那畜

自己甘做奴才就鬧不願為伍既人不符現實, 歷史又唔讀匪性又唔識就天真到以為自己可以小數同化多數

知唔知邊個係小數呀 天真

呢到係連登

好似閣下咁認同支那好進步, 支那好食好飲(但又死都攬住香港人身份)既賤畜咪大多數囉
咁係咪證明左諗少數去同化多數呢個idea好不切實際呀 多謝你呢個豬閪隊友助攻喎
btw我無諗住同化/勸人唔好去支那㗎; 我係嚟恥笑你班友口裡說不身體卻很誠實既虛偽咋

> 你都解釋唔到點解去人地地方飲飲食食係去用自己生活方式去牽著人走
你比個例子黎先好繼續用呢個point啦好無

咪講撚咗好耐囉
中國人嚟香港消費，咪就係用中國生活方式去牽著香港人走。因為啲香港商家要賺佢錢嘛？要就番佢地講普通話呀嘛？唔收人民幣唔講普通話就做唔到佢地生意嘛？

咁香港人上去消費點解要就商家呀？
點解唔係用粵語，俾港幣，去等佢地跟呀？

大佬你自己睇唔到唔好話人解釋唔到。
不如到你講解吓點樣唔上北方就可以抵抗到中共仲好啦 我夠保證你一世唔上去，都一係高鐵照起，大灣區照圍。你又比個例子我點樣抵抗啦好無？

屌你老母

支持本土可以去魚蛋
可以投票
可以做義工

同經濟行為無衝突

如果就支持本土派都要俾「自稱反共嘅人」追住咬，
呢啲一係豬隊友，一係有心離間香港人，拉一派打一派

咪由得佢，都睇化曬
日日縮係連登叫獨立無撚用既
唔上多d支那就唔明白人地發生緊乜事
實力去到邊，

呢個post引曬d支那畜

平時出街周圍都大陸人，放假緊係上去反攻返深圳。

講真
除左叫雞我諗唔到理由上去
其實香港都有好野食(唔係content farm推介嗰堆
係有部分人見到鋪面就唔想入去

一個就俾人賣資料俾私人機構賺錢，
一個就俾政權知道你d消費習慣甚至係財務往來，
如果你認為前者緊要過後者，我又唔會反對你既
我自己就覺得後者緊要，呢個問題我亦認為無分錯對既

一個國家唔去撥亂反正，
去用第二樣野來扮做左野，
你認同佢係你既自由，
不過就唔好將呢d野講到咁理直氣壯。
有現金都可以有電子支付，
不過連現金咁「古板」既交易媒介都監督到咁，
你可以相信佢可以有進步嗎？都係果句，
你信係無問題，但唔好將問題簡化到時代進唔進步，
而係有無心同能力去撥亂反正，而唔係愚民地轉移視線

接觸多啲未嘗唔係好事
中國有咩好有咩壞
畀年輕一代親身接觸過
自行評價
總好過你一味講到中國係地獄
然後佢哋去到發現未至於咁差
個反差會令佢哋對中國好感度再提昇多啲
結果係有違你本意

外國月光特別圓
香港好多失意嘅人
都幻想其他地方會畀到自己更好嘅嘢
無論愛情、事業、娛樂都係咁
去中國咁近咁方便
提供呢種「夢想」係最低成本嘅選擇
當然多人會去
試諗下
去深圳啲大商場搵啲香港無嘅嘢食嘢飲
然後返到香港可以炫耀下
嘲笑下同學朋友無試過新嘢好落後
唔去深圳玩正傻仔
幾咁開心？
但咁樣係咪代表佢哋會捨棄香港人嘅身份意識？
咁又未必
夢醒之後
始終會面對現實

因為可以屌鳩啲大陸人 同啲蝗講 要不是香港人 中國完蛋了

我份人好實際，唔理政治，唔理一國兩制，只要有著數有穩定生活，而家回歸大陸都得

但一諗起大陸啲食品安全、建築安全、網絡管制、政府體制脆弱過英系官僚體制幾倍、貪污，搞到啲政策完全垃圾冇用，我就寧願反共。因為我知道而家深圳幾大進步，個城都係垃圾過香港。

啲人話將來會更好，唔該將來先講。而家請大陸搞返好啲香港冇既弊病先好叫我支持。

如果大陸將來幾百年之後真係改善到啲惡心既社會問題，我奶乾淨偉大的習主席個墳且毒打港獨台獨狗又點話。不過唔該真係要落手落腳做，唔好成日嗌口號，又俾false hope話咩幾年內就做得好，結果冇改善

閣下此言差矣 你口中所說的口裏說不身體很誠實係咪就係你呢個港燦 君不見財經台個個反共連登仔搶住買騰訊 閣下有冇身體很誠實有淘寶？如果冇 咁有冇有iphone?大陸有份組裝架 啊 當你冇 閣下係咪流浪漢？如果唔係 咁你棟樓既原材料都係來自大陸架 記得唔好住呀 豆腐渣嘛 最好水都唔好飲 會毒撚死你呢個智障仔架

大陸都有奶粉你唔上去買要買香港啲外國奶粉?
上面奶粉仲平啲

香港水費貴呀我同意
你快啲上去飲啲未過濾既水慳水費

香港啲水泥係大陸黎我同意
你上大陸住啲水泥係唔係同一間有保證既製造商?

成日話香港原料係黎至大陸
所以所有大陸野都有保證
以偏概全

聽過鉛水事件未？
搬龍門 咁港鐵換大陸車你地屌咩呀 香港製造商有保證wor 香港水費政府津貼幾多你知唔知

啲水管同承建商都係中國黎
你成功反證大陸野並非都有保證

另外香港本身沒有鐵路火車製造商
購入大陸車並不證明大陸野一定有保證
只係證明其成本低

要講保證，外國大把火車製造商更有保證

臭G

下，無事呀？ching 去邊到消費有咩所謂，最重要係開心
，唔係個個都好有錢嫁。想問下點樣出賣自己人格同良心呢，上文下理理解唔到，照你咁講出國去個旅行都係出賣良心？

你似乎認為港鐵沒有除購大陸製鐵路以外的選擇
我可以同你講港鐵大把選擇
佢可以買英國車可以買德國車可以買日本車
但佢為了迎合你呢啲只為更平車費既人而買啲質素較低既大陸車

你以為港鐵真係天真到認為大陸車有質素?
只係因為你呢啲柒頭相信有價廉物美既產品
所以佢買較低保證既大陸車

環境係大 但其實都係迫 迫得黎感覺仲衰過香港
都唔明翻去做乜9 D人十幾年都仲係求求其其 陰陰濕濕

樓主，你地班廢老咪又係上去叫雞

屌你老母如果唔係支那畜耍手段用成個國家機器打殘對手玩獨市我駛撚要響香港焗住揀(無得揀)同支那有關既一切
IP你搵到唔係支那組裝未 你搵到我即刻買
D水泥建築材料又有邊座樓無用支那野 你搵到我即刻畀首期
最後D水咪一樣毒死你呢條智障人渣仆街冚家剷

記住呀!!!我宜家就大鳩你, 有以上我所講完全可以有同支那無關既option我即科唔係你就正契弟

而呢個post既背後最根本主旨就係有得揀, 我駛撚揀支那

班有錢人一融合完
賺晒錢就抱住利益走人啦
死貓就我地食

小朋友冷靜d你都識講冇得揀啦 咁你就咪撚講到香港宜家既野高尚過人地先得架 你呢頭話人地有毒點點點自己又咪用緊 話咁鐘意大陸就翻上去 我洗鬼翻上去 香港大把

傻仔 睇清楚上面講咩啦 上面話香港承建商可以保障產品質素嘛 宜家突然又話承建商有問題 喂 你棟樓分分鐘係中國建築承包 香港大把基建都大陸承建商包辦 唔好用囉笨

窮

夠多人肯一齊做先得。不過嘥氣。香港人絕大多數都認自己係中國人，97前早已經係。

寧願過大海都唔會返大陸玩
起碼澳門野食放得入口先

叫雞先on9 呀

沉船仲申請埋隻雞落黎禍港

今日咪有單.

男仔廿一, 大陸女仔十七, 生左孖仔/

獨留屋企

因為個男北上玩, 個老婆要去搵佢.

攪到見報

所以話咁多蝗落黎係自己攞黎

OK, 你地齊齊上支那揾女啦

利申: 已婚，老婆係港女

講咁多，有隻大陸靚嘅雞，連登仔咪又係法官大人。

主要貪平
身邊有d識嘅話深圳d蠔平過香港
所以想約朋友上去食
呢樣我就真係睇唔通
中國嘅朋友鍾意食海鮮嘅都寧願嚟香港食海鮮
反而香港人就貪平返上去食

有得揀的話
就算迫同貴中國人都寧願去香港買同食啦

你講叫雞？

等緊高鐵返去

品質同衛生都差好遠
講真，仲要考慮埋交通
計你住旺角，摯到落馬州都要45分鐘
來回就90分鐘
平日返工要迫交通就無法
放假都要上去咁辛苦？
抱著獵奇心態ok嘅 一次起兩次止

睇avenger3 3d 都係50人仔

利申:窮撚

窮咪去大陸玩囉

揼骨係香港揼有咩問題

利申唔去大陸

因為冇錢，對一個窮學生去日本都覺得貴，其實冇乜地方可以揀

洗頭按摩都係

而家香港仲有乜靚場, 去揼骨除左師傅手勢, 都睇埋個場既裝修得唔得
所以我N年都無係香港揼, 去開澳門

$300人仔都唔洗做皇帝 生果野飲 咩設施有得玩，又有歐聯 西甲睇

好多國家政局混亂，人民質素一般，你班連登仔咪一樣照去。如果你唔當中國係祖國嘅話，去大陸旅行我更加唔明有咩問題

香港出街太迫 仲有俾領展同貴租搞死 商場D鋪倒模咁

單純講旅遊，中國更加無吸引力
中國政府對待古跡嘅保養出名差，古跡週圍亂到嘔，衛生差而設施不足，仲有各式各樣嘅陷阱。
天然嘅風景唔差，但假期人超多，呢d就連中國人自己都屌到口臭

去中國玩唔算出國咩

算啦 香港最撚好架啦

咁你就返上去啦
係到加把嘴仲乜？

香港人嘅事與你何干？
返去你嘅祖國去食你嘅西啦
盲撐你嘅祖國啦
順便同你嘅同胞講，咪去香港食嘢，叫佢哋留係中國行龍湖天街、深圳萬象城啦
嚟乜鬼香港

十年冇上深圳 近期去過 真係有d改觀
唔係講羅湖

近排成日睇大航果d幾百蚊兩日一夜團，好正
早排去左個惠東兩日一夜星期六日，包晒咁多餐自助早晚餐，
仲要Upgrade埋行政套房都係499定599，留係香港兩個人行街食飯睇戲都可能差唔多。

叫雞姐

等睇比人插

同團好多都係師奶阿叔，
不過都有兩三對後生，我估平日團的話應該真係得師奶阿叔
之後d師幼阿叔同我地講大航報團千其唔好貪平，
中高價位果d純玩團有保證，我個平果d 299、399住同食都唔得
聽落佢地好似個個禮拜都去咁

我鍾意3日2夜多d，唔太like第日就走

不過跟開廣東旅遊

3日2夜要請假

香港唱個K二百蚊, 返大陸都係幾十蚊
香港食個飯百幾蚊, 返大陸又係幾十蚊
香港出街又係聽普通話, 返大陸又係聽普通話
咁點解唔返大陸玩?
再者, 新界啲人返大陸仲快過出巿區

大航同廣東都join過
感覺上廣東好少少，不過差別唔太大

btw,有d酒店做賣點嘅團我麻麻地(去到就唔離開酒店範圍果d)，除非去hea

咁又係

2日1夜我會以純hea為主
3日2夜expect多少少野睇,多d地方去

所以過多幾十年就可以成功換血
香港人愛上深圳 ，另一邊就keep住150,150咁黎

中共計劃成功，又嬴

你講我呢個？
住緊係ok，佢upgrade行政套房，仲要係雙房，
大房仲有套廁，所以成間房係有兩個廁所，
不過得廳果個有浴缸，細房就咁雙人床，不過得2個人，所以無用過間細房。
大房同廳有露台望海，電視睇唔到香港台，不過好在係智能盒子，都有d西片揀吓，
無咩新片，但係都有唔少選擇，至少有哈利波特同d笑片
Wifi好撚慢 不過本身有張中國聯通卡頂住先

食就普普通通總之夠食得飽，兩餐午餐都係一圍菜正常，
晚餐同早餐就係酒店自助，晚餐都係果d有熱盤、冷盤、炒粉面飯，
仲有魚生、壽司、海鮮，不過唔敢食
早餐由於訓左，所以唔知食咩，班師奶話都係果d野，普通酒店自助早餐

海灘夜晚仲有煙花放
泳池好凍所以無用，沙灘去左行一陣，都幾乾淨同無咩人，因為都係得酒店住客先會用

其實主要係生活節奏、質素同態度問題
香港去玩, 食都無大陸咁豐富
消費都係其一
其二係香港已經令人抖唔到氣
其三係窮, 出國唔易

我見有d純玩團，雖然唔會帶你去買野sell野，
但會去果d乜乜廟，咪搞我，一陣放低你係間廟成粒鐘都唔知做咩好

00後果然00後
抄登仔果然抄登仔

唔見你地叫雞果時咁講

早幾年8,90後已經會返大陸玩
高登都有淫k團啦

唔明個邏輯
而家去大陸玩又唔係去大陸住
短trip呢d都係睇邊度平靚正同夾時間姐
去d一日兩日既旅遊梗係去d近架
次次都搭飛機去日本台灣咩

關你撚事咩

連人地要去邊玩連登仔都要管住哂，仲惡撚過共慘黨

番去dup骨係爽既

⋯人地用呢啲方法咪就係因為太多假野囉

老老實實，大陸消費得起，香港完全消費不起

又拎支那寶黎打飛機
話支那寶可以防假銀紙真係本未倒置
明明係支那垃圾無力解決假錢問題
講到好似好先進咁

美國,歐洲多數用信用卡contact less
買杯咖啡都用卡, 拍一拍1,2秒就走得
又唔駛怕電話冇電, NFC點都安全過你垃圾QR code 啦
點解支那做唔到信用卡普及?
因為支那人都冇信用, 卡都有假

香港八達通其實一早做到contact less
但係一直食老本, 一路停留係細額debit card層面
所以唔係支那先進, 係香港落後姐

係啦係啦 香港西方最威威 凡係大陸野都落後好冇？就係多得你班盲反香港先不思進取 支付寶早已經超越避免假錢呢個功能啦 人地可以手機過數 幾千上萬都得 香港得唔得 唔好同我講網上銀行 根本唔方便 人地重點係買飛購物甚至call的士uber叫外賣乜柒都同一個平台搞掂 你咪繼續用幾倍價錢打218五個零然後繼續踩人囉

師兄識玩

垃圾國家，過親境都驚被人打荷包

去泰國爽1000倍

弊在泰國張機票夠翻去dup10次

因為人地進步緊 你無回鄉證唔翻咪唔知囉 成日就搵人地啲衰野黎講係度打飛機 度度都有好有唔好㗎啦 唔洗講到你唔返去好興香咁

笑撚死人 出去行下啦

Sor啊 我係街見到啲大陸人唔啱都照屌㗎 唔係為反而反㗎 正如大陸都有正常人 但佢地唔on9人口比較多既道理一樣 唔會以偏概全囉 我燦你老母咩

咁都睇唔明 你啱 留返係屋企操下dse先啦 學咩人出街 小學畢業未？

我92
小一小二仲喺香港讀書果陣
d 小學雞同學咁細都好有羞恥心
去中國旅行唔敢比人知
有同學老母係大陸婆都唔敢比人知 驚人笑大陸仔
十幾年竟然變成咁

Sor啊 我係街見到啲大陸人唔啱都照屌㗎 唔係為反而反㗎 正如大陸都有正常人 但佢地唔on9人口比較多既道理一樣 唔會以偏概全囉 我燦你老母咩

原來多左隻唔字細佬就即刻唔識睇 加油呀比心機讀書

一個post 睇到連登幾多支那賤畜

啱啊老左就死埋一邊啦 執住以前啖口水到依家 話左你唔知人地進步成點㗎啦 以前係周街老翻無冷氣 自己都識講啦 以前啊 訓醒未啊 飲奶既都大啦 child登你又上 返高登啦呀叔 小心變廢老啊stubborn